【TVB唔會報導】乒乓球聯賽 香港隊挫中國隊決賽 決賽將和日本對決

【體路專訊】「2018恒生香港青少年公開賽 – 國際乒聯青少年巡迴賽」今日（5日）假灣仔伊利沙伯體育館煞科。港隊憑蘇致/莊棨甯於青年組男雙奪銀，以及姚鈞濤/于諾及吳詠琳/許煒分別於少年組男、女雙賽事同樣收穫銀牌，今日共有3銀3銅進帳。連同日前團體賽4面銅牌，港隊以3銀7銅完成5日賽事！
在男子U18青年組別，港隊唯一希望蘇致/莊棨甯在4強賽與對手奮戰5局下，以3：2（14：12、11：7、9：11、2：11、14：12）險勝中國的牛冠凱/向鵬。晉級決賽後與日本的濱田一輝/篠塚大登對壘，開局已鬥得難分難解，港隊終「刁時」先贏13：11，惟隨後日本組合以兩局11：5及12：10將局數反超至2：1。第四局蘇致與莊棨甯本來被拋開比分至5：9，但他們並未言棄，在主場全場觀眾打氣下連追6分扳平至2：2，可惜尾局兩人未能把握再以3：11落敗，僅負局數2：3下無緣金牌，為港隊添銀。

教練梁柱恩（左）
在準決賽擊敗排名較高的中國組合，莊棨甯賽後謂是意外收穫：「那場是本著會輸的心態搏盡，最後發揮正常，無謂失誤少，即使被對手追回2局都能及時調節心情，所以就『搏到』。」至於決賽以2：3告負，蘇致稱感到可惜：「第五局沒處理好，不夠紮實，錯失了一個機會後手有點硬、放不開。」回望整個賽事，他們直言可以打得更好：「本來預算團體賽能躋身3甲，可惜在8強止步。」

蔡俊杰（左）、陳顥樺（右）

姚鈞濤（左）、于諾（右）
另一邊廂，港隊兩個少年組男雙組合於4強賽事分途爭奪決賽席位，其中上線的陳顥樺/蔡俊杰以2：3僅負中國未能出線，在不設季軍戰下獲得銅牌。而下線的姚鈞濤/于諾則憑局數3：1淘汰日本組合晉級。決賽迎戰中國的向鵬/曾蓓勳，姚鈞濤與于諾先輸兩局11：13及8：11，其後在第3局落後2：5下力追，終以11：7扳回一局。惟末局對手越戰越勇，最後以11：5再拿下奪冠，港隊獲得銀牌。

對於未能再進一步奪冠，于諾坦言有少許遺憾：「本來都覺得雙方實力相近，我們是有機會贏，但在接發球上較多失誤，有些機會未能把握。」總結整個賽事，姚鈞濤給予自己7分，認為單打表現與預期較有落差：「我覺得雙打雖未到超水平發揮，但狀態算不錯，惟單打就一般，打到最後一場體力不足，未能集中。」于諾補充，他們的雙打表現已比訓練時有進步，已感滿意。

香港勁揪

搵人貼去大陸

挫得好

勁揪

屌你老母垃圾tvb

香港

本地體育

我覺得要係youtube開個香港新聞channel
一定好受香港人歡迎

睇啲名，懷疑都係一班新移蝗，有乜好慶祝

CCTVB訃聞部體育妓者有冇風骨？

立志做體育記者居然唔報自己地方大賽

話唔定係中國既後備走左黎香港做正選渣
唔好開心得咁早

尋日跑完步去伊館沖身, 睇住兩位著港隊衫既球員都係講純正蝗語。

Tvb 唔播無所謂，反正都無人睇

中國邊會輸架 所以無人會知

CCTVB唔係炒晒成個體育部咩???

TVB屌你老母，咁都要矮化香港，矮化到香港一無是處，講到香港乜鳩都要靠支那咁

有乜出奇，青少年地區級別比賽播嚟做也。重有，香港運動比賽贏大陸跟本成日有，跟本冇新聞價值。例如羽毛球香港就贏過大陸好多次。如果係國際級賽事，CCTVB好多時會有報導。

雞寶

冇體育部仲報體育

你是狗嗎